<archimate:BusinessActor
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    id="f6c6a9e0"
    name="Media"
    documentation="Pers is een overkoepelende benaming voor bijna alle vormen van journalistieke media die gericht het publiek berichten over recente gebeurtenissen. Hieronder vallen onder andere Kranten, Tijdschriften, Journaals (op zowel radio als televisie) en Nieuwswebsites. ?&#x9;Informerende functie. De pers verkoopt nieuws en actualiteit. Door het grote bereik van de pers proberen ook de politiek en het bedrijfsleven via hun mediakanalen informatie te verspreiden. De pers heeft dankzij dit grote bereik een bijzondere functie in de maatschappij als informatievoorziening van de burger. De pers onderzoekt hoe de overheid werkt en of deze de rechten van burgers naleeft en informatie informeert de burger hierover. In die rol kan de pers misstanden te berde brengen.?&#x9;Controlerende functie. Door de directe relatie met de informatiebronnen vertolkt de functie van een &quot;waakhond&quot; (toezichthouder) die het reilen en zeilen van de overheid en het bedrijfsleven in de gaten houdt. In deze rol eist het openbaarheid van gegevens op, of weet via informanten en klokkenluiders geheime informatie tot zich te krijgen. Dit staat op gespannen voet met staatsgeheimen. In Nederland heeft de wet op Openbaarheid van Bestuur journalisten meer toegang gegeven tot overheidsstukken.?&#x9;Opini‰rende functie. Door de informerende functie op grote schaal, kan de pers een stempel drukken op het nieuws. Door specifieke aandacht voor een thema heeft het invloed op de publieke opinie. Ook in opinies en columns kan beleid voorzien worden van kritiek en commentaar of een ingenomen standpunt geventileerd worden.?&#x9;Spreekbuisfunctie. Door het direct contact met de burger kan de pers een spreekbuis vormen voor wat er leeft in de bevolking en welke misstanden er bestaan in de maatschappij. In sommige gevallen kan de pers zoveel aandacht geven aan een onderwerp dat het de publieke opinie be‹nvloed of het onderwerp op de politieke agenda weet te zetten."/>
