<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<archimate:BusinessProcess xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate" id="da62a6c6" name="Combineren inspectieopdrachten (BF Roostering eenvoudig)" documentation="Het combineren van inspecties over projectplannen heen.&#xD;&#xA;Het combineren van inspectieopdrachten en het maken van een gecombineerde locatieopdracht betekent niet dat 1 inspecteur op bezoek gaat voor alle inspecties! Uitgangspunt is het uitnutten van efficiency winst voor NVWA en niet het verlichten van administratieve last van bedrijven.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;N.B. ook de geselecteerde bedrijven van buiten GH worden in de combinatie meegenomen.&#xD;&#xA;Hierin vallen: Externe werkopdrachten (bv RVO), Extra informatie vergaring (vb ‘inventariseer de stromen van geitenbokjes), ontwikkelprojecten, IoD bezoeken en meldingen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het oorspronkelijke doel was om te combineren met de bruto aantallen die zijn geselecteerd in de verschillende plannen. (dus bijvoorbeeld er zijn 2000 bedrijven die in de selectie vallen maar je hoeft er maar 1000 te bezoeken om het gewenste resultaat te bereiken. Dan gooi je de 2000 in de combinatieslag samen met de aantallen van andere plannen zodat je de keuze uit 2000 maakt op basis van de combineerbaarheid en dus op die manier reistijd kunt besparen. Als je vooraf van de 2000 er random 1000 selecteert voor de uitvoering kan het aantal combinaties namelijk minder zijn dan met een combinatieslag met de hele set van 2000. Keerzijde is dat dit veel extra werk vraagt en dat in de fase combineren ook nog per plan moet worden geselecteerd.&#xD;&#xA;Door combinatiemogelijkheden is het ook mogelijk dat het aantal te selecteren bedrijven in 1 plan minder wordt dan het benodigde aantal bedrijven. Maar dat is maar hoe je het bekijkt. Een gecombineerde inspectie is nog steeds twee inspectiueopdrachten uit twee plannen. Er vallen dus geen opdrachten weg! Ze worden alleen gecombineerd in 1 BEZOEK. Let dus goed op welke termen je gebruikt: inspectieopdracht, vestiging, bezoek etc."/>
